有冇人係醫院做文職覺得自己份糧好低

今年contract p 31k入ha做，大大話話打滾左三年，但醫院出出入入好多醫生護士閒閒地都fg 35kup有d靚女醫生應該仲細過我，一諗到我做多幾年工都未必有佢地而家個人工就有d sad未計福利諗落真係好想轉工

做到醫生你估真係咁多公屋仔/女咩，
首抽已經贏左一大半，不要羨慕啦
始終醫生已經係社會上最最最頂尖的一群人

聽日後日記得投票

要炒股致富

31k 文職

文職有呢個人已經好好

it狗有31K仲想點？
仲要係政府啲廢柴it狗

it狗唔係平均都30k up嫁咩

人地工種同你工種都唔同

外判code狗

咁低 快啲走
利申 fg50K

同醫生比都面唔面紅

你依家先知HA 工狗做咩

你狗眼看人低唔去睇下隔離HA POST 唶
全部都係3A 2 1 你睇唔起
以為自己高人一等

唔洗同醫院比啦
同出面比都係低，正常fg 都50k

日日食飯朝見口晚見面成堆人高人工過你你就明嗰種心情cs讀堆野真係唔易

去美國

點狗眼看人低法

已經日日prep緊 google online assessment了

醫生難度高啲定CS高啲
你嫌人工低又唔去讀醫既?

文職31k仲想點?文職同醫生護士比on9?

利申文職 12k

冇野呀化，政府it呢啲庇護工場都值30K？😂

同醫護比
你唔搵啲商家佬比？

呢到我就要幫一幫口, CS以科目難道黎計唔比MEDIC低幾多係香港入去讀果下難少少。外國就好似差唔多咁難,近幾年更加係

咁唔爭在同特首高官比啦，人地出黎廢up下都幾十萬一個月

文職同醫護比？咁睇得起自己嘅貢獻？

醫院野好唔算舊wo我搞緊個野用緊java 9加react ，隔離仲有ai lab

ea1上ha2升一個double你唔講

未聽過醫生同CS難度差唔多喎,
你係咪了解過醫生要讀幾多野架?
好質疑

咁工程呢?又差唔多?

同醫護比

我文職做3年得18k

哈我出面私人公司文職都有40K,你會唔會太垃圾...

"CS難度唔比Medic低幾多"
曲線？

做得醫生個個揸住幾條a幾個5**
都未計人哋醫學院辛苦六年加一年實習
人哋份工同份糧唔係天跌落嚟

人地做錯野隻穫大過你同人地比

睇你玩唔玩oi acm

ea真係ha最on9既rank
有d ea1做野難過多過clerk
但ea1人工低仲要唔跳point

HA IT狗同 HA醫護比
利申: IT狗

養和啲clerk人工點計? 好似好多人想做 有咁好咩

直線

你咩dept先

Medic難係難在你要讀好撚柒多嘢，仲要讀書只係一個基本。好多人可能讀書好勁，但出到Clincal Year就收曬皮。因為太多嘢係書本上冇出現過，你要自己喺真實嘅病人身上Case By Case咁學返嚟。 至於CS，所有要學嘅嘢喺本書就搵到哂

利申：唔太熟CS要讀嘅野，戴返個頭盔先

希望你知道，個人係咪弱智同係咪用緊潮物無關
弱智嘅都可以用smart phone

根本工種個性質都唔同，點比較

CS係包埋人工智能果堆WO你話難唔難當然啦樓主應該都係未夠料做。我只係單從CS呢科去同MEDIC比,限UG LEVEL。

做緊13K OPA3B

寫到個cms 咁撚垃圾仲好意思想要高d 人工

叫d ea 情可以

咁撚低 轉工咪撚做啦

閱

IT狗先講得出
尷尬到仆街
你面唔面紅？

文職同醫生比 你係咪on9?

CS難道唔比Medic低好多？？？

完全明白樓主感受
今年contract 13k入IFC做洗廁所，大大話話洗左三年，但IFC出出入入好多ibanker閒閒地都fg 60kup有d靚女banker應該仲細過我，一諗到我洗多幾年廁所都未必有佢地而家個人工就有d sad未計花紅諗落真係好想轉工

我唔係指99下咁PASS左當識果種WO師兄competitive programming要拿到成績好撚難的,要入最TOP果堆FANNG同HEDGE FUND我又唔覺得比MEDIC易幾多

我諗最大嘅分別係，每一個醫生喺讀完6+1年後，必定會具備知識+診斷能力，因為香港醫學院嘅要求都頗高
至於CS，的確可以有人讀到好勁，但冇乜點讀書而Grad到嘅都唔少
呢個先係令到薪酬差距咁大嘅主要原因。所有醫生人工高，係因為所有醫生 (或大部份) 都係Qualified。但CS出身嘅人，有能力高有能力低，咁如果你本人係能力高，絕對係有機會攞到比醫生人工更高嘅薪金

陰9公,幾時COMPUTER SCIENCE淪落到比唔上MEDIC。係咪真係拿香港IT當成CS

所以我樓上講左科目難度計CS唔比MEDIC低

HA IT狗同醫生比
人地公開試拎幾多分你拎幾多
你唔好同埋啲ibanker比

你用it 最top 同medic 平均比

同fg護士比都比唔過我個分高過護士

你不如睇返上面我講咩先

咁人地成世都仲係咁上下人工又要shift，你仲有得升嫁嘛

上面講難度 你拎cs最難嘅同medic 平均比 有點理解錯

巴打好rmean

平均比係指人,我從來係指CS呢個科目的難度同MEDIC的難度對比兩科唔差太遠。原來香港淪落到以為CODE狗/SUPPORT就等於COMPUTER SCIENCE

咁好做你唔做?

巴打你係指GRAD左果班人的質素。但上面不嬲講緊兩科本身難度

你洗唔洗照顧病人先

正想講仲有opas
唔忙都唔撚壞既
打去問次次都叫你reboot 先，屌我梗係reboot 搞唔掂先搵你啦

我不嬲都係跟你講科難度 我唔知你點理解我講人
我意思你用最難嘅課題去比較medic 平均課題同需要嘅學習能力係錯誤嘅比較

有冇問過呢位巴打

IT何嘗唔係好多9下9下grad左做it support?

醫生又唔通無你講既頂尖咩?

雖然大家性質唔同, 但成為一個頂尖既手術醫生難度唔通同講既IT hedge fund 差唔多?

想做

科目平均難度咪就係ai algo math data structure囉讀嗰個學成點係人嘅問題，第一次見人講ai難過medic

*唔難過medic

你咪轉工囉 上黎嘈

快轉啦.

利：未畢業已有 65K offer

你地到底係講cs呢課難度，定係講cs學生質素同medic學生質素對比

學習唔係得理解 我反向咁問 你認為it人去讀medic 會讀到？
（我個pt係比較科，唔係人，你唔好又理解錯）

就算唔拎難度同你計，責任輕重都差左十萬九千里啦，咁仲拎黎比

你不如睇下上面我講咩先

一直講緊課程難度呀, 做手術唔洗讀咩, 9下9下讀完就可以拎起把刀咩

咁又唔好咁講 人地都有得升嘅

要上位嘅就唔當clerk 啦
clerk中嘅ger 黎啦

HA d clinic clerk 同PCA 差唔多

咁我照直同你講，係難過你開刀it 99下讀完都唔識寫hft

讀到，完

好啦, 你答到咁即係傾唔到, 主流係認為唔得的

利申公屋撚 dse 41/49
冇揀到醫我想屌死自己

你都仲係用學生質素睇咁我咪直接講讀到，返正世界咁多top it狗

係你覺得

收分同埋人工某程度已經解釋左。

你要一廂情願都無辦法

點解醫科學生質素要高啲,咪就係課程難道高啲囉

人工我冇記錯fanng好似真係解釋左你係要用人黎計的話

咁我咪學生能力上主流意見係讀唔到囉, 本身你講到前半就可以完, 咁大家唔洗討論落去
但你後半句又用錯推論, 用最TOP IT人去比, 呢句既推論已經唔關IT人同醫既人比較, 係你邏輯推論錯誤

推 抗爭Mind Map BNO「5+1」 #快閃文宣 #取回強積金 #馬格尼茨基人權法 #國際戰線 #移民走資

咁一科本身難度深度你唔係要用最top/最頂尖去比有咩意義嗰群人係代表緊嗰科去到幾遠

巴打努力之餘又叻
最後係咩科

所以咪就係話你係比緊學生質素而唔係科目難度

唔自爆啦不過出嚟人工都唔差嘅

邊個話讀唔到外國medic pg先讀得你邊得黎主流讀唔黎

我唔同意你對科目難度既定義,但唔緊要, 跟你定義先
如果跟你定義下, 「只係」最TOP果班人先讀到醫既話, 咪即醫係真係好難囉,

同埋你對難度呢一個既概念既認知好片面, 一科既難度唔係只係得理解, 而仲有好多其他元素, 例如課程內容多少, 需要記幾多野, 需要點融會貫通, 你一直只係用「理解」難而去話「科目」原則上都係錯誤

老實講CMS已經算係一個好好用嘅system, 功能齊全。不過係差在IE成日壞同埋update咗個濕鳩imaging viewing system, 廢過以前嗰個多多聲

係你不停抽離AI 一樣野黎睇, 之後話AI好難, top既做fanng好高人工??

咁依樣su唔support到CS課程整體難度高?

個thesis一直support唔到"CS課程(整體上)比medic 難"。

你所講嘅完全apply到落cs 到，ug大把it人讀ai, grad後有幾多人做到ai related po。邊個片面同logic 有contradiction

推 理念係唔會死 後繼一定會有人 光復香港 時代革命

你又錯誤類比啦, 成日叫人睇人講乜, 你自己睇下自己講乜先啦
一開頭果緊CS 難度,你就只係抽AI 難度, 係邊個偷換緊概念

我冇講過話cs比medic講，我係話cs科目難道唔比medic低

fanng 人工高過頂尖手術醫生?

我ai係舉其中一例，cs上面講過包晒math algo data structure system design 呢堆，咁你覺得幾多人grad後做返呢堆

快撚啲轉工啦，屌你老母臭閪

咁cs科目係咪包我以上講堆野先

升上去係

「你所講嘅完全apply到落cs 到」
我諗你冇接觸過MEDIC 既課程, 唔講理解方面, 其他方面MEDIC需要既能力一定唔比CS低WO

而你再舉多D 課題出嚟, 我同樣可以舉一大堆MEDIC 既課題係難嫁, 又怕你誤會,我唔係單講理解

code狗同醫生比你有冇自知之明架

人地仲要返shift, 接觸傳染病

連登仔：fg無50k都做就抵你啦

當年唔記得邊條柒頭update 左ie
全線死撚晒

平心而論
香港IT 同美國IT人 能力上的確有段距離
美國IT 個班好多都係top tier
所以人工都係同醫生同一個level
但香港IT 好多都係普通中等分數

巴打形容得幾好

我地讀到成隻狗咁又唔見你講....
有代價架老細

我從來冇講過難度medic比cs低，你look返上面我係話cs難度唔比medic低，我stand point從來係cs係包晒ai math system design software engineering data structure etc.樓上有位師兄話medic科目難過cs係咪話medic本身難度難過以上我講嘅野。如果係我冇野好講 如果唔係
不如我幫你organize下你想講咩，我諗你係指medic 收生同passing rate都難過cs收生而且medic入行具備skill所需學習的難道比普遍cs高。而唔係medic本身呢科比cs難。
如果你唔係咁嘅意思而係認為medic比cs學術/難道高，請你繼續講

你係唔知道頂尖手術醫生做一個手術係百萬計?

我唔討論了, 浪費左大家咁多時間sorry

有邊個醫生高人工過bill gate

係咪有撚病
文職31k都怨
有病搵番啲靚女醫生開藥俾你食

我要講嘅係138樓講晒

第一次LINK 講college, 你又可以話咁唔代表大學係易D 既, 但我一直講緊平均難度, 所以用埋college 我覺得可以證明到medic 難過cs.
呢2條LINK 講左MEDIC係難過CS
CS係難,但係MEDIC係仲難

回返你我對MEDIC 難度既意思, 我一直都冇用過收生同PASSING RATE, 一直都冇用過人既能力去定義
同埋GET唔到你「medic入行具備skill所需學習的難道比普遍cs高」 需要多D SKILL 同難D去學到咪即係MEDIC 既內容難囉, 我睇唔明依句, 前後矛盾咁..

樓主個問題係唔夠料姐

第2條LINK應該係呢條,我貼錯

日見夜見你不如同保安同清潔比

計知識深度CS真係難既。醫學野係多野記同做手術要練手藝姐，內容唔深。

你第一條link大大隻講撚到明kelly method仲咁晒多嗲，你係咪冇睇內文佢點計出黎

你計香港入學難度就當然醫生難，但難入係因為競爭大，唔代表科目深。

嶺南哲學收分夠低啦，唔通哲學課題會容易過bba咩

如果同清潔/食蕉比你會唔會開心啲?

請指教下有咩問題, 我就唔係讀stat既, 你直接假設一個layman 係對stat有深入認識, 而去屌人, 你討論係咪有問題?

再者, 你冇回我下面果段, 第2個PT咪即係證明到MEDIC 難過CS

你一直講平均難度我一早叫你look上去睇我講咩，一睇就知冇look

樓主當初又唔努力讀書考入醫科
而家先黎屌曬鬼

反而係你冇睇我講咩, 我上面有幾個回覆都一直強調係平均難度,定你金魚記憶唔記得我有強調大家討論平台係平均難度,仲要大大力比膠人 ,係你唔睇清楚我好清楚講明我明你講平均難度, 反而你自己唔留意我確立大家討論緊平均難度而屌返人, 唔太明你個態度

譬如講computer science, 要將啲嘢學到融會貫通係需要一定嘅iq / 嗰方面慧根。而醫科呢，究竟需唔需要嗰樣嘢呢？

P.s.之前無意之中睇到你個post

你嘅平均難度計法標準就係用你一直否認你用緊緊嘅學生個人質素/能力黎定義嗰科難度計出黎。姐係你一直話你表明你唔係靠學生質素/個人能力黎量度科目難度，而又同時用平均個人成績去量度一個科目難度標準。重有一點係我從來冇agree過你用一個平均法去量度一個科目嘅實際難道

開post晒命？

而我個stand point從來冇話medic比cs易，我係話cs唔比medic易，而我一直都係用世界最top程度嗰班黎定義科目難度，好難單而家世上搵得最多嗰群就係it。企業以至國家之間搶人材缺口最大就係cs，而佢地係要最top嗰群而唔係你嘅平均。當然啦我諗你係唔認同我用最top黎衡量科目難度，咁其實好難講落去

1. 我咪講左我唔係讀STAT, 想大家討論下個研究有咩問題, 你又直接去總結到「我係睇人質素」, 你既理解力就係好有問題, 我PO左條有可能用到人既質素去比較學科難度既LINK, 唔等於我個推論係用人去評估,

2. 睇唔明你前後矛盾, 我理解力太差, 你又話一開始講緊平均能力, 依家最後果句又話冇同意過係平均能力, 我GET唔到你想講乜, 可唔可以講清楚

3. 我岩岩又搵到個研究講MEDIC難過CS

呢條LINK 係用同一堆學生去等出結論,唔會有你話學生質素去判定既問題
但結論一樣

朋友入去做叫programmer
完全唔洗打code
日日係醫院似打雜

咁所以我地討論緊D咩, 我係話medic難過cs
你岩岩既回覆係話medic >= cs
咁所以冇衝突, 我一開頭都係話medic > cs 你係medic >= cs
我回完medic >cs, 你唔同意, 咁我咪回, 所以呢家即係冇問題?

1. 你po得出source我suppose你係有睇過內文同理解，事實你個source就係同你一直否認你用緊個人能力成績去衡量科目難度有contradiction。

2. 我都唔記得我幾時用平均去支持我cs唔比medic差嘅論麻煩你quote返黎參考下

所以就係我唔同意medic > cs呢個講法而我見唔到我嘅論述中間有contradiction，which你提過有contradiction

1. 有睇過但唔代表我知晒個方法, 而喺你假設左我係「睇人」之前我已經話左我唔知KELLY METHOD 有咩問題啦

2. 「科目平均難度咪就係ai algo math data structure囉讀嗰個學成點係人嘅問題，第一次見人講ai難過medic」 #93
所以我會認為你一直討論緊係科目平均難度

其實係佢讀CS嘅辛苦程度係同人哋讀medic 嘅辛苦程度一樣。
結論就係佢廢過medical student 好多

咁所以討論既位就係
medic 係咪可以 = cs

Proposition: Medic = CS

而之後討論落去時發覺好難討論到, 因為你舉既例子完全冇可比性, 我就用一D construct 嘗試增加可比性, ,之後你舉左AI, 後尾再引返其他CS 既課題去帶返比均難度可以medic = cs

再之後見到呢個切入位討論唔到, 我嘗試搵睇下有冇人做過研究去比較科目難度, 就搵左我以上3個sources

科目平均難度就係ai algo math咁難，我後面已經講左學成點係人嘅問題，我直接d講，我上面提嘅每一飯都可以難過medic。你嘅平均係指人見唔到有問題

1. 所以討論點咪點樣增加可比性, 我提出既位係難唔難唔係只係解理解易唔易, 仲要包含成個學習過程, 或者簡單D咁講, 學習一個課程包含記憶，理解，應用。而我一開頭用ＣＳ人讀唔到讀醫去講醫難過ＣＳ係因為ＭＥＤＩＣ記憶要求既ｄｅｍａｎｄ係＞＞＞＞＞＞＞ ＣＳ， 所以我完全諗唔明點解你會話ＣＳ人讀到ＭＥＤＩＣ， 從而帶出 科目難度因為ＭＥＤＩＣ對記憶需求遠大於ＣＳ需要理用既需求， 所以ＭＥＤＩＣ難度係一定＞ＣＳ， 而講到單純去理解，我從來冇否認ｍｅｄｉｃ＞＝ＣＳ，甚至ｃｓ ＞ｍｅｄｉｃ． 我只係從整體學習難度去講。

２。 睇唔明你第二點，我邊度有指人，上面咪回左我唔係指人。

似係law/gbus

你估人地有時間理你咩
仲有 護士workload大你咁多又厭惡性
相反你坐係度unun腳涼冷氣又乾淨 每日淨係諗中午食乜 人地都係低人地少少仲唔滿意？

雖然唔一定係打code先叫有用嘅it狗
但做得醫管局嘅就一定係冇用嘅it狗囉

係咪t25 it位 邊到有門路agent? 等政府網？
It 想轉工 人工完全underpaid

IT狗同醫護比唔係問題
HA IT狗同醫護比先係問題

佢本身做醫院工內部網搵
係TCON但唔知咩係T25
依家人工26K仲年年加跟公務員
如果續約的話
你依家幾多人工?睇下係唔係underpaid
其實JOSDB都有唔少醫院請人

讀Medic唔係淨係背誦，背誦係基本，最後要apply。就算背熟哂所有book knowledge，到
clinical冇sense/experience/framework/skills 都係practise 唔到

醫生要學嘅knowledge既專亦廣，文字上要熟book knowledge (熟病理藥理); 睇imaging(CT MRI X rays); 睇numerical data(Lab result); 睇 graph (ECG); 落手落腳做physical examination/surgery;Soft skills亦要學communication，點take history/拎informed consent/解釋啲procedure比病人聽，所以要求既係全面既skill sets。

Medicine唔單係一門academic subject，亦係一門practice。日常practice既decision making要快狠準，既要有scientific rationale，但又要take patient into consideration，思考時間唔多，但每個決定都影響人命。

可能有IT人覺得Medicine唔係一門難既subject/無CS咁難，但Medicine既本質係一門practice，唔係subject，行外人會單睇book knowledge難度，但行內人先會比較了解Medicine 個種pressure/practice difficulty係邊

1.你所提出記憶要求demand大於cs所以難於cs係你個人意見，cs難點著重於數理，邏輯，domain knowledge，開創性及記憶呢堆綜合能力。直接客觀體現就係現時科技世界對頂級科研人材需求，當然啦科研唔只cs，咁我用income黎計算，世上最高人工/市值最高而家都係cs related，呢d係人類最最直接市需求。當然啦你可能又會話需求高income高未必代表難而唔係你主觀認為medic學習難度比cs高，cs要學得好即係係其中任何一個domain要記嘅野一定唔比medic少。

2. 你上面單方面話你唔係指人，我再上面已經講左你不斷否認自己係指人但同時用堆source係用average sample黎支持你論點。所以係我眼中你都係用緊人黎分科

「3. 我岩岩又搵到個研究講MEDIC難過CS
可唔可以話番你喺邊頁睇到？

咁我講一定時間內需要既記憶內容好未, 所有科都有無限知識嫁啦, 你係扭曲左我個PT, 或者我表達得唔清楚, 因為正常人都會認同MEDIC記既野比較多, 係講緊同一個課程內容, 你要講到一個FIELD最頂尖或者無限去學落去呢個位係冇得比較,都唔係可以比較,亦都冇得比較, 所以你冇可能用呢個PT去立論

呢度一直討論緊既係平均CS人學既CS野, 你依家又去兜到最TOP果班, 邊有可比性, 再講你要用收入去比, 你咁講既話商科咪最難囉, 根本唔可以用錢, 或者平均計MEDIC 收入都一直比CS人高

仲有呀, 我冇主觀認為MEDIC難比CS高, 我一直都係有提出可比性, 邊個位你見到我個人主觀加個人意見呀

同埋講返係比較緊CS課程同MEDIC課程, 唔係CS個FIELD同MEDIC, 我唔知你係故意定係點啦, 將難度引由去一個FIELD根本冇得比較,可以比較既只係課程既內容, 呢點我相信正常人會理解到既內容, 但你理解到同正常人有D出入, 係要講成個FIELD

而就課程, 我之前PO左第3條LINK 冇左GPA ,係講緊有讀個唔同科既人去自己RATE難度, 咁呢個METHOD應該冇問題掛啦?

至於講到我引例子, research method 係搵人測試唔等於代表個結論唔可以係科難度, 係要睇研究內容, 所以我先不斷問你KELLY METHOD 有咩問題, 用average sample 又有咩問題

入嚟諗住睇EA2 EA3A 呻
屌你老母31k

好似係166 前後果10記頁既table
biochem/bio 引伸為medic

回左你,原來冇引用,你拉上去望下

31k 仲請唔請人

12k有冇得升

冇準備轉

唔好同連登仔癲啦
剩係book knowledge 都多到傻
Anatomy physi
pharma pathology micbio
本本書過千頁

唔使幫病人抆屎已經贏咗啦，嗰4千蚊咪豪畀佢囉

你講呢個？點解biochemistry 可以指醫科？

唔鐘意咪走囉

拎自己同醫生比
Ching都幾幽默

文員
幫我fax 左form 去lab 未呀

完全明白

護士出事孭飛你唔講

係難過你開刀

我諗由唔由field比你應該睇返我一開始講咩，我就一開始講cs本身就唔比medic易，語境經已非常明確，我當中所有論點都係圍住呢點，我從一開始就唔單指你大學pass一科咁簡單而就算你講科/課程內容都好不嬲ug lv都可以讀到好深入，跟本field角度定單一課程cs難度都唔係你一個從medic角度可以斷定。

唔得㗎喺連登醫護行業唔可以講好辛苦同有難度㗎會俾人屌你份糧包埋

IT dog 打飛機打到出神入化

樓主自己挑機先

有本事咪轉行
完
讀咩科唔關事
咩職業都及唔上"二世祖"，有本事咪去做

我就係話如果唔用課程,用FIELD ,可比性喺邊, 點比較?
再講,上面有回覆一個鐘前解釋左MEDIC 既難度喺邊, 如果你硬要用FIELD比較, 你應該回應佢果D PT,就咁睇都見到MEDIC > CS

it 狗都叫文職？

it 狗叫自己做文職喎

我文職starting 30k

好簡單，轉工囉

世界級

要比嘅從來都係你，我再一次建議你多次look上去我一開始講嗰層，係有位ching間接/直接表示cs比唔上medic，我先回應講cs唔比medic低，不嬲就講緊field

上限：CS
下限：medic

冇記錯個po係兩三年前開

pull

幾時只係我, 由你一開頭提出MEDIC >= CS 已經係有比較性,你既立論一開頭已經有比較成份, 我完全唔明你依句WO, 點會只係我比較

同埋你講FIELD我咪回覆你點可以得出MEDIC >=CS 囉,比FIELD
再講,如果真係比FIELD 上面有巴打好深入咁講FIELD既難度, 都係直接回你CS 不=MEDIC, 你又有冇回佢

呢位清同我FG時差唔多人工BTW 我都認同CS最難係難過MEDIC的不過我未夠料

護士比病人屌又唔講
返shift 返到人都殘又唔講
又用分數定成敗
不過IT又收好高分咩

聽講呢兩年係幾高下

其實HA IT Dog d 人工係點？

你可以考慮轉工轉做醫生

大概咁上下, 好似係

呢d就係點解IT係狗 醫生係天之驕子既原因
IT狗普遍智商比較低

文職31k做幾多年有?

外國IT天之驕子 WO

渣ga
利申：Starting已經50k

真心想知咩文職咁把炮想同醫生比

上流寄生族

可能AO先有機會比到下

呢個好笑

推 直到最後的勝利

得啦得啦
你話係咪係囉
個市場唔認同啊嘛
人地拎把刀7下7下咁𠝹都高人工過你啊分分鐘
咁你可以點姐

香港IT特別弱智 唔知點解

醫院有d負責工程呀叔差唔多8皮用英文寫個email都唔識
果d就抵屌啦，你同醫生比佢一出世已經贏你幾十條街

好簡單,因為HK NO IT樓上成班醫護撚如果當HK IT係CS而得出CS比MEDIC難的結論係好井底之蛙

香港嗰堆叫it狗

SOR我倒轉左,係MEDIC比CS難

其實唔難

你估一定畢到業？

而家先諗到
讀醫讀唔掂可以好易轉去讀其他科
但讀其他科想轉醫就好難

"至於CS，所有要學嘅嘢喺本書就搵到哂"

no offense唔係鬧你但恕我直接啲講, 你咁諗真係好撚on9

簡單D講, CS可以係書讀到既野你當數學界既加減乘除, 但實戰既時侯你要自己研發公式

再貼切D既例子係煮野食, 本書教左你點開爐, 咩係糖咩係油, 基本菜譜
但之後煮成點就靠你個人, 由難食到嘔但食唔死人至好食到癲都係睇你自己造化
但最大問題係, 每年都會有新式既爐, 新調味料, 每次都要重新研究過點樣用新式爐, 就連你之前落開既糖既甜度都會改變, 所以你既烹飪手法亦要作出相應既調整, 調整唔到你就被時代淘汰

但讀醫唔同, 唔係做研究既話頭段辛苦完下半世都唔洗點學新野, 最多有新藥出果陣望兩眼

睇到上面兩位巴打拗邊科難拗到面紅耳赤，等我再延伸一下一下，以下首部分討論該科目既「知識系統難度系數」，並不包括體力及情感上既難易度。部分二會討論醫科同CS出黎點解平均人工會差咁遠。

部分一：

所謂既難度系數，基本上係以下兩樣野加埋既綜合：
- 概念難度（講緊既係用智力去理解概念，對智力既要求）
- 資料數量 （講緊既係要記幾多野背幾多野，對記憶力既要求）

概念難度上：CS > Medic (因為自古以黎，一關數學/物理事既知識體系一定係比其他抽象，而抽象得制既概念係要一定既智力去了解同融會貫通。亦解釋到點解通左既人唔使再猛讀書都已經好快學到新野，因為好多底層概念一樣）

資料數量上： Medic> CS (Medic係由前人trial and error試出黎既綜合知識體系，資料數量何其大就唔使講，你有幾可聽到CS讀書要多過Medic? 咁點解medic又要讀咁多書，唔可以識左個概念就融會貫通？因為醫學根本就唔係以邏輯為主軸既知識體系，一定係要靠讀書同個腦裝到幾多資料數量取勝）

第一部分總結：
如果你硬用智力同概念難度既角度出發，咁CS難過Medic
如果你硬用記憶力同資料數量出發，咁CS難過Medic
所以基本上冇乜得好比

部分二：
人工就係比錢買起你，有市場就有需求。

人工唔係淨係買你技能，仲會係補償你承受既野或者你做錯野帶黎既後果

例如用普通外科醫生同普通軟件工程師比較，外科醫生做錯少少野就會死人，手術當刻冇人可以包到你底，一錯病人就直接死。

而軟件工程師寫錯野出bug，就算deploy左都仲可以roll back ，而且deploy之前基本上一定有人把關，亦經好多測試，大bug好少基會出到街，基本上係有成個流程包底，唔會係single point of failure。但外科醫生就基本上係single point of failure，後果係搞到冇左條生命

總結2:
人工唔係淨係睇知識體系難度，仲有包左好多因素。基本上市場上兩個職業既「普通」職位既「平均」人工已經反映左

咁樓主你四年來點過？咩hon grad? 人哋醫科生六年都戰戰兢兢咁過，又要面對無數嘅考試同堆積如山嘅書，真係忙到一個點㗎

醫生其實好少對其他行業批評，我自己身邊都都未見過，因為生活基本上圍繞住醫學啲野，冇時間或者精力理呢啲，反而普遍香港人就鐘意比較唔同行業人工、地位等等。

上面都有覆過，CS同Medicine根本唔應該比較，CS 無容置疑要求intelligence，但Medicine要求嘅係Wisdom，不時新聞會報導有prodigy十幾歲就讀完UG甚至PG STEM 類課程，包括CS。但罕有聽聞有人提早讀完Medicine，因為Medicine 無得跳級，係需要accumulate experience rather than intelligence。即使有同類天材提早畢業，你都未必放心比佢一grad就handle 你嘅health problem。

美國Medic同IT都係Top tier科目，唔少學生都係為錢入。人地文化至少相對會互相尊重唔同行業，希望香港人未來都會學到呢種精神，唔好繼承上一代下下用錢衡量既價值觀。

呢個po啲it9都幾搞笑
HKNOIT係因為你班撚樣廢

你真唔知定點 政府d SA Or IT manager 個個都10萬8萬架wor

岩牙ching
我小學都已經自學讀晒醫科課程內容了
其實唔難

你岩

唔做醫院咪唔洗見到醫生 resign啦屌
人地要為每一位病人負上責任你唔講
Oncall幾廿個鐘你唔講
讀7年你唔講

你連醫生9下9下都可以做完手術都講得出
不停吹奏自己果科有咩意思

講到讀醫易過你果科咁多 咁做乜你一開始唔讀醫 人工又高你咁多 應該一早就去讀醫啦

做工程既都俾你屌 咩玩法

我要個做工程既識英文黎做乜撚野 佢幫我搞掂堆建築咪得囉

望吓自己張DSE/AL cert先啦
人地拎住幾條5**
你嗰d 5354咁

唔想令你傷心

我

呢個post啲IT狗好肉酸 酸撚到 講到自己幾難幾難咁 又話IT難過medi 醜唔醜 兩科跟本冇得比 你唔講醫生要成日進修？冇一個醫學知識係絕對啱 仲話咩手待練熟就得 笑唔笑死人 現實上就係自己渣所以係IT狗而唔係IT天才 就係怨天尤人 抱怨自己做極都冇一個houseman嘅人工

我抵屌既意思係抵做
P都叫要degree holder,工程好似IVE就得

但讀醫唔同, 唔係做研究既話頭段辛苦完下半世都唔洗點學新野, 最多有新藥出果陣望兩眼

你認真？

你上面煮嘢食個例子跟本就可以apply落醫生到 書就咁講哂有咩血管嘅名 點分佈 無錯你記哂就好似得咁 但你去到個病人身上 佢天生條管長啲肥啲壓住某啲tissue 呢啲有得學？仲要係做緊手術 遲多秒決定都增加手術風險 唔講每日醫學都進步緊 上一秒係用A方法醫 下一秒有研究話B方法風險低啲 呢啲又唔洗學？ 唔係話IT差 不過你呢啲睇一邊唔睇第二邊真係幾肉酸 兩者都有難道 點解要直接比較呢？

根本醫生就難過it
但兩樣嘢完全唔同 都唔知有咩好比 膠

只可以講hk no it
我諗係美國做it地位應該同ibanker/醫生同lv
甚至高過佢地
可惜呢度係香港大部份人只可以做it 狗

上面班醫護撚將成個medic同cs比難度喎唔係單對香港it狗

得啦知你最撚勁

IT vs nursing 就見過
IT vs medic 真係開眼界

其實完全唔同科點比？

比難度黎做咩小學雞咩
難度高就人工高地位高？
咁外國d it狗值錢係咩地方？

唔好玩啦你文職同醫生比
護士車尾燈你都見唔到啦

又岩，其實冇意思任何科嘅深度都可以窮一個人一生之力

22k同31k點樣一個double
你計max?

煮嘢食其實係通例, 基本上全部專業都可以apply, 用佢因為最簡單易明
我想講個重點係IT啲野係所有範疇入面變得最快, that's why 書可以學到晒doesn't make any sense

而比較係樓上用左呢個形式, 純粹提出反例
個人覺得其實唔可以直接比較同埋比黎都冇乜意思

至於 "但讀醫唔同, 唔係做研究既話頭段辛苦完下半世都唔洗點學新野, 最多有新藥出果陣望兩眼", 冇錯我係認真, 講緊in general醫生係真係唔洗進修可以食老本都夠玩過世, 最多醫唔到少數既case, 但大部份已知病症完全可以輕鬆handle

相反, IT唔學新野你連入"診症室"既資格都冇,更何況"手術室"

你段野我從IT角度都可以話
書就咁講唔哂有咩奇經八脈 點分佈 你都冇可能記得哂 但你去到個system到 佢比上n手寫到仲曲折過你條小腸呢啲有得學？仲要係for維生/巨額交易 遲0.幾秒決定都會死人/上落幾千萬 從來冇話過醫學差 但唔知邊個先係睇一邊唔睇另一邊...

我再補充多一樣野, 見好多巴打係其他reply比較人工
事實上外國係要最top既學生先讀到IT, 冇錯係top過medic
而IT同醫生人工好多都已經睇齊左, 近年仲超越埋
香港人工低係因為從來都冇重視過IT, 一味靠買外國技術, 所以D科技都好落後, 同發展中國家冇乜分別

如果你地講既純粹係香港既情況, 咁醫一定最叻叻豬啦, 而連黃金賣電腦都可以話自己係IT從業員咁IT簡直係地底泥級數添
但如果講緊全世界, 恕我不能認同

唔好講咁多啦，辭左份工去啦，根本浪費你人生

on撚9講到外國做IT實發達咁
人地外國IT人工高係佢地本身已經係天之驕子
本身係勁既人咩行業去到邊都人工高架啦
關外國咩事

contract p
即係programmer
唔係普通文職 係專科

樓主做programmer 可能佢有朝一日入到fb google做呢 咁到時咪贏到醫生

"讀醫食老本夠玩過世"已經係一個錯誤陳述。一個century入面，以前Pulmonary embolism會做ventilation/perfusion scan，以家係做CTPA。以前嬰兒先天疾病要做Chorionic Villus Sampling，而家會做直接做maternal serum testing。而家啲Cancer都做多好多molecular testing。以上淨係Diagnostic method都唔同哂，Gold standard由一個變另一個，即係同一條考試問題，以前同而家Medical student比嘅Model answer 已經唔同，莫講一堆Drugs同Surgery嘅Advancement。其實唔同行業傾計應該係解釋自己行業變化，唔係抬高自己行業，踩低人地行業，因為兩者對對方嘅行業都唔熟。

唔同學科嘅難度係無得比較，每科都有人窮究一生去鑽研。

學生Admission score同行業人工反而有哂statistics，應該係少爭論嘅地方。
美國CS同Medic冇得比較Admission score，因為CS可以UG讀，但Medic要PG讀。但美國CS收生成績係Top tier科目係無容置疑，上google一查SAT score就見到。
另外用英國做例子，CS同Medic都係Top tier科目。
Oxford CS IB分數: 39/45
Oxford Medic IB分數: 39/45
Cambridge CS IB分數: 40-42/45
Cambridge Medic IB分數: 40-42/45
所以唔明你點樣得出TOP過Medic呢個結論。就算退一步黎講，CS收分真係高過Medic 1,2分，公開試個1,2分根本唔足以differentiate果個range嘅學生能力。想表達嘅係外國兩科都係要求成績好嘅學生，至少能力達到一個threshold。拗黎拗去兩科學生邊個叻過邊個真係無意思。得罪講句，外國學生CS真係要求能力高，唔代表香港讀IT CS人能力有外國人嘅表現。問心個句，要CS嘅朋友中學個時考IB，會唔會有能力考到外國39+嘅分數。

到人工方面，IT人工最高係美國，就用美國做比較。
用返美國website payscale，統計全美某一個degree 畢業出黎嘅平均年薪。
Master of Computer Science (MCS) Degree : $102,469 (Avg salary)
Bachelor of Science (BS / BSc), Computer Science (CS) Degree : $ 84,895 (Avg Salary)
Average Physician / Doctor, General Practice Salary : $149, 465 (Avg Salary)
呢個已經係普通科醫生人工，唔係專科。

CAMBRIDGE MEDIC 收生，Entry requirement有寫:
CAMBRIDGE CS 收生:
OXFORD MEDIC 收生:
OXFORD CS 收生:

MASTER CS 人工:
BACHELOR CS 人工:
General physician 人工:

你真唔知定點 佢拎10萬8萬唔代表佢唔係廢柴架喎

同意上面嘅內容
不過美國做醫生都係top tier
要比較美國cs 人工就要拿返同樣top tier嘅ivy cs graduate人工
which is google fb apple 個類

你真唔知定點 月薪10萬8萬做廢柴又有咩所謂

同埋美國學費貴
仲要pg 讀多4年 加上medic學費本身又貴
學債都係一樣burden